Interview完等好奈都未有結果..

借ac
份工真係好想做interview果時覺得表現麻麻 但收尾佢地打過黎兩次問我上一份工d野 又好似有d希望咁 等左就兩個禮拜啦係咪打定輸數？

想問多唔多人 超過半年冇做野？

耐

有爸b養我^^

雖然冇你半年咁誇張，
但自從二月打後就冇再返過工，
自問自己background唔差，但大大話話apply咗幾百份工都冇乜回音。

最近執過下份CV，好似Feedback多咗，
有四五場Interview，其中幾間都真係想入去做。
但呢啲都係1st in，佢哋都講到明一定會有second in但起碼等兩個星期，因為佢哋手上太多Candidate可以揀…

其實真係好灰，四個幾月冇做過野，日日比娘親追家用
我真係覺得自己好冇用

做住part time 先囉
起碼唔洗失業

出面搵part time都搵到灰

完全明 好想死 每朝起身都好焦慮

見有樓面重請人

明明畢左業一年唔夠
比呀媽煩到 覺得自己已經畢左業兩年
做左兩年廢青 罪大惡極
cls
利申
搵左it工

因為你連耐字都唔識打

我而家處於apply 左幾百份冇回音狀態。

點樣可以執靚cv, 裸辭左仲未有工做

係公司每日都冇野做

大把
一年都有

呢個真心係少少心得，
原本我喺聽咗嗰啲濕鳩HR八婆話一頁CV係最好，
所以我就將我所有資料寫咗係一頁入面。

老實講我自己都覺得排版都幾靚，又整齊，
但係靚其實冇用，根本冇人睇

結果砍掉重練，將份CV爆返做三頁，用返Times New Roman，結果feedback竟然多咗好多

我都係一頁過
竟然三頁先多人睇 你係每份工都describe好詳細？
我都以為一頁係最好最方便睇

要有耐性，我都等左2年先有offer

係，原本一頁過果份每份工得4-5個description，
依家—份工都10幾個，真係將我份工真係做嘅嘢寫哂出嚟（當然有分類），
但咁樣之後feedback真係多咗

巴打睇你之前post轉左cv之後多左interview?
最後都冇take到offer?

國企 vs 閪公司
其實就真係我衰嘅，我諗得太耐
offer都冇埋

我記得之前都睇過你個post
希望巴打d interview成功
我再努力執下cv 等電話

實測換咗傳統CV之後真係多咗feedback（呢間係其中一間公司only）

第一次Apply with 一頁過得字嘅濃縮CV

第二次Apply with 一頁過有design有排版嘅CV

第三次Apply with 三頁版超傳統Times News Roman CV

當然Shortlisted唔代表啲咩，但起碼係同一間公司實測入面，
真係傳統CV比創新CV好
比大家參考下，大家快快搵到工

感謝巴打分享
香港地都係傳統HR人居多

承師兄貴言，我搵到工啦
人工仲要同上一份工一樣，逆市之下真係當加人工啦
雖然大跳細，但聽落真係似自己想發展嘅方向

自上個星期起多咗Interview，我自己亦都開始諗下自己Interview時有咩可以做得好啲，
而加埋最近見工嘅經驗，真係conclude咗少少心得，

前提：每次Interview除咗帶個人同文件之外，帶多本筆記簿去。

1. 去到等人嚟見嘅時候，開返佢哋公司個Job Ad，留意入面同工作相關嘅keywords，例如你係HR就係「End-to-end Recruitment」，「All-round C&B」之類，Admin就留意「Renovation」，「Fixed Assets Stocktake」之類。去到尾對方問你有咩問題嘅時候就可以講「見貴公司Job Ad有寫XXXXXXX，想問下practically喺咪即係YYYYYYY.....」- 越仔細越好

2. 一路Interview一路Jot Note，呢個心得係我少少發現，無論對方講咩，你覺得係point嘅就鳩抄落去。jot低嘅未必有用，但要用嘅時候真係好有用，尤其係Interview少則30分鐘多則兩個鐘，中間講過嘅嘢真係未必記得，有抄低甚至乎可以當問題問返對方。

上面係我兩個少少心得，我自上星期起啲Interview都有咁做，at least都有second in見到decision maker，亦都係咁先有offer

我覺得呢樣嘢no cost嘅，試下無壞，加油啊ching

邊行？